# 第 2 节：Java 的构建块

本书的第二部分构成了 Java 演示的主要部分。它讨论了主要的 Java 组件和结构，以及算法和数据结构。详细回顾了 Java 的异常系统，还介绍了 String 类和 I/O 流，以及允许管理文件的类。

本文讨论并演示了 Java 集合和三个主要接口——`List`、`Set`和`Map`——并解释了泛型，接着介绍了用于管理数组、对象和时间/日期值的实用程序类。这些类属于 **Java 类库**（**JCL**），我们也讨论了其中最流行的包。第三方库在编程专业人士中很受欢迎，对它们进行了补充。

所提供的资料引发了对编程方面的讨论，如性能、并发处理和垃圾收集，这些都是 Java 设计的核心。它与有关图形用户界面和数据库管理的专门章节一起，涵盖了所有强大 Java 应用程序的所有三个层次：前端、中间和后端。有关网络协议和应用程序相互通信方式的一章完整地描述了应用程序可以进行的所有主要交互。

本节包含以下章节：

第 4 章，“处理”

第 5 章、“字符串、输入/输出和文件”

第 6 章、“数据结构、泛型和流行实用程序”

第 7 章“Java 标准和外部库”

第 8 章“多线程并发处理”

第 9 章“JVM 结构及垃圾收集”

第 10 章“管理数据库中的数据”

第 11 章“网络编程”

第 12 章“Java GUI 编程”